<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Plurilinguismo in famiglia</string>
    <string name="action_settings">Impostazioni</string>
    <string name="first_fragment_label">Plurilinguismo in famiglia</string>
    <string name="second_fragment_label">Secondo Fragment</string>
    <string name="next">Successivo</string>
    <string name="previous">Precedente</string>
    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="ritrattolinguisticobutton">Ritratto Linguistico</string>
    <string name="giardinolinguisticobutton">Giardino Linguistico</string>
    <string name="altrerisorse">Altre Risorse</string>
    <string name="scopridipiùbutton">Scopri di più</string>
    <string name="title_activity_test">TestActivity</string>
    <string name="new_selected_color">Nuovo colore</string>
    <string name="stroke">Tratto:</string>
    <string name="assign_color_title">Assegna un colore</string>
    <string name="assign_language_to_color">Associa una lingua al colore</string>
    <string name="dialog_done">Fatto</string>
    <string name="dialog_cancel">Annulla</string>
    <string name="choose_language_title">Scegli le lingue</string>
    <string name="msg_choose_language_title">Seleziona le lingue parlate in famiglia</string>
    <string name="family_languages">Lingue in Famiglia</string>
    <string name="ritratto_saved">Ritratto linguistico salvato</string>
    <string name="no_image_detected">Nessuna immagine rilevata</string>
    <string name="btn_close">Chiudi</string>
    <string name="in_lang">In</string>
    <string name="translated_word_is" formatted="false">%s in %s è %s</string>
    <string name="write_translation" formatted="false">Scrivi %s in %s</string>
    <string name="btn_modify">Modifica</string>
    <string name="btn_write">Scrivi</string>
    <string name="btnSave">Salva</string>
    <string name="consapevolezza_linguistica">Consapevolezza linquistica\n Scopri i vantaggi del plurilinguismo e migliora la consapevolezza linguistica della tua famiglia</string>
    <string name="identita_linguistica">Identità linguistica\n Favorisci la scoperta dell\'identità linguistica e culturale del tuo bambino</string>
    <string name="lessico_plurilinguistico">Il lessico multilingue a portata di mano</string>
    <string name="how_to_create_portrait">Come creare il tuo ritratto</string>
    <string name="giardino_linguistico">Giardino Linguistico</string>
    <string name="sistemi_di_scrittura">Altre risorse</string>
    <string name="scopri_di_piu">Scopri di più</string>
    <string name="zone_cucina">Cucina</string>
    <string name="zone_salotto">Salotto</string>
    <string name="zone_bagno">Bagno</string>
    <string name="zone_camera_da_letto">Camera da letto</string>
    <string name="more_title_1">Cosa troverai in questa sezione?</string>
    <string name="more_title_2">Bilinguismo/multilinguismo/plurilinguismo</string>
    <string name="more_title_3">Multilinguismo individuale/sociale</string>
    <string name="more_title_4">Condizioni per una competenza bilingue/plurilingue</string>
    <string name="more_title_5">Periodo critico</string>
    <string name="more_title_6">Tipi di bilinguismo</string>
    <string name="more_title_7">Bilinguismo/plurilinguismo e il mescolamento dei codici</string>
    <string name="more_title_8">Vantaggi del bi-plurilinguismo</string>
    <string name="more_title_9">Politica linguistica familiare (PLF)</string>
    <string name="more_title_10">Tipi di strategie di trasmissione linguistica</string>
    <string name="more_title_11">Strategie comunicative nel caso del code mixing o switching</string>
    <string name="more_desc_1_first">1). Spiegazioni sul bilinguismo/plurilinguismo\n2). Vantaggi della competenza plurilingue</string>
    <string name="more_desc_1_second">3). Tipi di bilinguismo\n4). Concetto della politica linguistica familiare\n5). Strategie di gestione delle lingue in famiglia</string>
    <string name="more_desc_2_first">Il termine bilinguismo è spesso adottato in modo generico nella comunicazione quotidiana e denota chiunque conosca due lingue o due dialetti.</string>
    <string name="more_desc_2_second">Multilinguismo fa riferimento alla presenza di più di una lingua o dialetti in una stessa area geografica. Gli individui che vivono in aree geografiche multilingui possono essere plurilingui o monolingui, cioè, parlare soltanto una delle lingue presenti sul territorio.\n È bilingue/plurilingue chiunque possegga competenze in lingue diverse anche se diseguali e non necessariamente frutto dell\’essere nati da genitori parlanti lingue differenti. Il bilinguismo/plurilinguismo, quindi, non descrive solo chi ha una competenza bilanciata delle due lingue e parla entrambe allo stesso livello: è bilingue anche chi ha una lingua dominante e un\’altra che viene usata solo in specifiche circostanze. Il concetto in questione si riferisce anche agli adulti che imparano una seconda o una terza lingua, senza esservi stati esposti dalla tenera età.</string>
    <string name="more_desc_3_first">NADA</string>
    <string name="more_desc_3_second">NADA</string>
    <string name="more_desc_4_first">1). Il contesto familiare in cui si parlano lingue diverse e si è sottoposti a stimoli continui e diversificati in questi due o più idiomi</string>
    <string name="more_desc_4_second">2). La società, ovvero la presenza o meno del bilinguismo/plurilinguismo nella propria comunità\n 3). I fattori personali come motivazione, attitudine, carattere, impegno\n 4). L\’età di acquisizione delle lingue</string>
    <string name="more_desc_5_first">Periodo biologico a disposizione per l\’apprendimento del linguaggio. Si ritiene che dopo la pubertà il funzionamento del cervello sia diverso nell\’imparare una seconda o terza lingua</string>
    <string name="more_desc_5_second"> </string>
    <string name="more_desc_6_first_top">Bilinguismo simultaneo precoce</string>
    <string name="more_desc_6_first_bottom">Caratterizza l\’individuo che ha imparato più di una lingua simultaneamente sin dalla nascita o che è stato esposto a un\'altra lingua entro il primo anno di vita. Ne è l\’esempio l\’individuo che cresce in un unico ambiente familiare in cui sono presenti lingue diverse. Si sottolinea che, per attivare forme di bilinguismo simultaneo, l\’esposizione a due lingue deve essere di pari intensità</string>
    <string name="more_desc_6_second_top">Bilinguismo composito precoce</string>
    <string name="more_desc_6_second_bottom">Questa forma appartiene a coloro che apprendono due lingue a partire dalla tenerissima età ma con un distacco temporale di uno o due anni tra la prima e la seconda lingua appresa. È il caso tipico di coloro che parlano una lingua in famiglia che non è quella parlata nella società che li ospita e quindi entreranno in contatto con il nuovo idioma solo quando inizieranno le interazioni sistematiche e autonome con l\’esterno, quindi a scuola o con gli amici</string>
    <string name="more_desc_6_third_top">Bilinguismo composito tardivo</string>
    <string name="more_desc_6_third_bottom">Se una delle due lingue è appresa dopo i 4/5 anni (l\’età di esposizione comunicativa, quando un bambino inizia a produrre enunciati complessi con un numero alto di parole riconosciute e usate), ma prima dell\’inizio della pubertà (l\’età considerata una soglia critica, passata la quale per alcuni diventa quasi impossibile arrivare a una piena competenza in una lingua)</string>
    <string name="more_desc_6_forth_top">Bilinguismo da adulti tardivo e non bilanciato</string>
    <string name="more_desc_6_forth_bottom">Caratterizza coloro che hanno avviato l\’apprendimento della seconda lingua dopo l’apprendimento della prima lingua. Non sono rari i casi di persone che imparano la lingua a livelli nativi anche da adulti. Spesso il bilinguismo tardivo è associato all\’accento non nativo</string>
    <string name="more_desc_6_fifth_top">Bilinguismo ricettivo</string>
    <string name="more_desc_6_fifth_bottom">Caratterizza coloro che comprendono una seconda lingua in forma scritta e/o orale ma non necessariamente in grado di produrre parole o frasi in tale idioma</string>
    <string name="more_desc_6_sixth_top">Bilinguismo additivo</string>
    <string name="more_desc_6_sixth_bottom">La nuova lingua si sviluppa accanto a quella materna. Entrambe coesistono in un rapporto di complementarità ed evoluzione reciproca e sono viste in maniera positiva</string>
    <string name="more_desc_6_seventh_top">Bilinguismo sottrattivo</string>
    <string name="more_desc_6_seventh_bottom">La nuova lingua è ritenuta più prestigiosa e si sviluppa a discapito della madrelingua, che è soggetta a perdita graduale e parziale.</string>
    <string name="more_desc_6_eighth_top">Bilinguismo bilanciato</string>
    <string name="more_desc_6_eighth_bottom">Implica lo stesso livello di fluenza e competenza nelle due lingue conosciute. Ad esempio, si è in presenza di bilinguismo bilanciato se una persona bilingue mantiene relazioni e contatti con la propria comunità di origine, mentre utilizza nel quotidiano la lingua della comunità ospitante</string>
    <string name="more_desc_6_ninth_top">Bilinguismo dominante</string>
    <string name="more_desc_6_ninth_bottom">Implica la preferenza di un idioma sull\’altro</string>
    <string name="more_desc_6_tenth_top">Bilinguismo bimodale</string>
    <string name="more_desc_6_tenth_bottom">La produzione da parte degli individui che usano una lingua dei segni e una lingua orale</string>
    <string name="more_desc_7_first">Per lungo tempo si è creduto che mescolare i codici, per esempio inserire una parola di una lingua diversa in una frase o iniziare una frase in una lingua e continuarla in un\’altra, fosse un segnale di confusione e di incapacità dell\’individuo che utilizza più lingue a mantenere distinti i codici in questione</string>
    <string name="more_desc_7_second"> Gli studi recenti, però, hanno dimostrato il contrario: il code mixing, ossia l\’enunciazione mistilingue e il code switching, commutazione di codice sono visti come strategie di comunicazione che i bilingui utilizzano per adattarsi alla situazione comunicativa, in risposta al grado di mescolamento del codice dell\’interlocutore\n\nCode mixing o enunciazione mistilingue si verifica quando una parola di una lingua viene inserita in una frase in un\’altra\n\nCode switching o commutazione di codice avviene quando una frase viene iniziata in una lingua e finita in un\’altra</string>
    <string name="more_desc_8_first_top">Vantaggi linguistici</string>
    <string name="more_desc_8_first_bottom">Rispetto ai soggetti monolingui, i plurilingui hanno una capacità maggiore di comprendere intuitivamente le strutture linguistiche e il loro funzionamento. Essi sviluppano una maggiore abilità di manipolare i suoni e le parole. I plurilingui possiedono anche una maggiore competenza pragmatica, ovvero la capacità di comunicare in maniera efficace con il mondo esterno, vale a dire comprendere i significati che le persone veicolano nelle loro comunicazioni. Inoltre, in bilinguismo/ plurilinguismo ha un effetto positivo sull\’apprendimento di una terza o quarta lingua</string>
    <string name="more_desc_8_second_top">Vantaggi cognitivi </string>
    <string name="more_desc_8_second_bottom">Il soggetto plurilingue possiede più elementi lessicali per ciascun oggetto o concetto. Ciò lo porta ad avere una maggiore flessibilità cognitiva e un modo di ragionare più complesso rispetto ai soggetti monolingui. I bilingui sono avvantaggiati nell\’attenzione selettiva, ovvero nella capacità di selezionare solo alcune tra le numerose informazioni percepite dagli organi di senso. Questo grazie ai meccanismi di inibizione sempre attivi nei parlanti plurilingui e che consentono loro di mantenere separate le lingue che conoscono, in modo tale da limitare l\’interferenza della lingua non in uso con quella in uso. Questo vantaggio protegge i parlanti plurilingui da alcuni fenomeni tipici del declino delle funzioni cognitive negli individui della terza età\nIl plurilinguismo favorisce il pensiero creativo e l\’apertura mentale nei bambini cresciuti in un ambiente multilingue</string>
    <string name="more_desc_8_third_top">Vantaggi sociali e culturali</string>
    <string name="more_desc_8_third_bottom">Conoscere diverse lingue ha effetti positivi sulla comunicazione e sull\’identità culturale che risulta essere più ricca. La lingua ha, inoltre, una carica affettiva che influisce sulla qualità della relazione genitore-figlio. Spesso i genitori sentono la necessità di rivolgersi ai propri figli nella loro lingua madre perché attraverso questa riescono ad esprimere meglio i sentimenti più intimi o perché viene più naturale utilizzarla nei momenti di gioco, coccole, rimproveri e di conversazione</string>
    <string name="more_desc_9_first">Pianificazione consapevole dell\’uso della lingua in famiglia sulla base degli obiettivi, atteggiamenti o intenzioni linguistiche dei genitori e figli. Per capire quale sia la propria politica linguistica familiare è necessario analizzare i seguenti tre elementi</string>
    <string name="more_desc_9_second">1). Ideologia linguistica dei genitori e dei bambini: essa racchiude l\’insieme delle idee e gli atteggiamenti assunti dai membri di una famiglia nei confronti delle lingue che conoscono e usano. Essa può essere influenzata sia dai microfattori che dai macrofattori.\nTra i microfattori menzioniamo l\’ambiente domestico che favorisce le pratiche di alfabetizzazione, le aspettative dei genitori, l\’istruzione ed esperienza linguistica dei genitori, la conoscenza delle nozioni sul bilinguismo da parte dei genitori, gli stereotipi sulle lingue, il prestigio linguistico. I macrofattori sono: l\’ambiente politico, socioculturale, economico e sociolinguistico.\nNon sempre l\’ideologia linguistica dichiarata coincide con le strategie messe in pratica ai fini della trasmissione e del mantenimento delle lingue\n\n2). La pianificazione linguistica, o gestione linguistica, consiste nel coinvolgimento implicito/esplicito e subconscio/consapevole dei genitori nella creazione di quelle condizioni linguistiche che supportano l\'apprendimento della lingua\n\n3). Pratiche linguistiche, ossia tutte le scelte linguistiche e strategie messere in atto dai genitori nella comunicazione con i figli.\n\nVi sono altri fattori che posso influenzare la politica linguistica familiare e sono:la pressione sociale ad adottare la lingua dominante, i consigli dei familiari e degli insegnanti, l\’influenza dei bambini in età scolare sull\’utilizzo delle lingue in famiglia. È uno dei fattori più rilevanti in quanto i bambini assumono un ruolo di intermediari delle scelte linguistiche familiari, ad esempio portando negli spazi familiari la lingua dominante della società</string>
    <string name="more_desc_10_first_top">Un genitore, una lingua (One Person, One Language)</string>
    <string name="more_desc_10_first_bottom">È un metodo di insegnamento delle lingue in famiglia in cui ogni genitore parla una lingua diversa ai propri figli. Si tratta di una strategia molto comune e molto efficace per massimizzare l\'esposizione del bambino a due lingue contemporaneamente nel tentativo di raggiungere il bilinguismo</string>
    <string name="more_desc_10_second_top">Lingua minoritaria a casa (Minority language at home)</string>
    <string name="more_desc_10_second_bottom">Mentre la lingua della maggioranza si usa a scuola, al lavoro, con gli amici e nella comunità, la lingua della minoranza viene usata a casa</string>
    <string name="more_desc_10_third_top">Strategia di tempo e luogo (Time and Place strategy)</string>
    <string name="more_desc_10_third_bottom">I genitori possono assegnare una lingua specifica a un giorno della settimana, ad esempio da lunedì a giovedì si parla inglese e da giovedì a domenica tedesco, o a un\’attività, come leggere un libro in portoghese prima di andare a dormire. </string>
    <string name="more_desc_10_forth_top">Strategia mista (Mixed strategy)</string>
    <string name="more_desc_10_forth_bottom">Entrambi i genitori usano sia la lingua minoritaria che quella maggioritaria con i loro figli</string>
    <string name="more_desc_11_first_top">Strategia del minimo sforzo (Minimal gasp strategy)</string>
    <string name="more_desc_11_first_bottom">È una strategia in cui i genitori mostrano una comprensione limitata o fingono di non capire quando il bambino produce un enunciato in una lingua che non vuole venga rafforzata. Ad esempio, il bambino chiede in italiano un bicchiere di acqua e il genitore gli risponde in tedesco dicendo di non capire e chiedendogli di esprimersi in tedesco</string>
    <string name="more_desc_11_second_top">Strategia di ipotesi espressa (Expressed guess strategy)</string>
    <string name="more_desc_11_second_bottom">Si verifica quando il genitore "indovina" ciò che il bambino ha detto nella lingua che non vuole rafforzare e cerca di riformulare l\'enunciato nella lingua di piacere sotto forma di domanda. Quando si utilizza questa strategia, il genitore mostra di aver capito (in tutto o in parte) ciò che il bambino ha detto, ma mostra o finge la propria incapacità di rispondere nella stessa lingua, richiedendo al bambino di rispondere nella lingua desiderata o di confermare l\'ipotesi del genitore</string>
    <string name="more_desc_11_third_top">Ripetizione (Repetition)</string>
    <string name="more_desc_11_third_bottom">Quando un genitore ripete ciò che il bambino ha detto nella lingua desiderata, mostrando di comprendere ciò che è stato detto nell\'altra lingua, ma anche indicando implicitamente la propria preferenza linguistica. Questo può avvenire sia come traduzione diretta di ciò che il bambino ha detto, sia come conferma nella lingua desiderata dell\'enunciato originale del bambino</string>
    <string name="more_desc_11_forth_top">Strategia del lasciar andare (Move on strategy)</string>
    <string name="more_desc_11_forth_bottom">Quando il genitore continua la conversazione e risponde alle parole del bambino senza correggere o ripetere le parole nella sua lingua madre. Questa strategia dimostra la comprensione dell\'altra lingua da parte del genitore e dà l\'idea che sia giusto usare l\'altra lingua con quel genitore</string>
    <string name="more_desc_11_fifth_top">Il code switching dell\’adulto (Adult code-swithing)</string>
    <string name="more_desc_11_fifth_bottom">Quando i genitori passano alla lingua che il bambino sta usando, facendo un\'enunciazione mista che coinvolge le due lingue o un\'enunciazione completamente nell\'altra lingua. In questo modo, il bambino impara che il cambio di codice è appropriato e può continuare a usarlo con il genitore</string>
    <string name="btn_continue">Continua a leggere...</string>
    <string name="more_contents_title_siti_web">Siti web</string>
    <string name="more_content_link1"><a href="https://www.helpmykidlearn.ie/">Help my kid learn</a></string>
    <string name="more_content_link1_def">Giochi per i bambini da 0 a 12 anni:</string>
    <string name="more_content_link2"><a href="https://www.ecml.at/">ECML</a></string>
    <string name="more_content_link2_def">Centro europeo per le lingue moderne:</string>
    <string name="more_content_link3"><a href="https://sms-project.eurac.edu/scuole/materiali-didattici/?lang=it">Eurac Research</a></string>
    <string name="more_content_link3_def">Attività didattiche per i bambini:</string>
    <string name="more_contents_title2">Libri</string>
    <string name="more_content_link4"><a href="https://www.google.com/search?q=M.+Citterio+%281999%29+%E2%80%9CCome+favorire+il+bilinguismo+dei+bambini&amp;client=firefox-b-d&amp;sca_esv=594569564&amp;ei=t-WPZdzLPP2Lxc8Ppf6r8AM&amp;ved=0ahUKEwicg-uX77aDAxX9RfEDHSX_Cj4Q4dUDCBA&amp;uact=5&amp;oq=M.+Citterio+%281999%29+%E2%80%9CCome+favorire+il+bilinguismo+dei+bambini&amp;gs_lp=Egxnd3Mtd2l6LXNlcnAiPk0uIENpdHRlcmlvICgxOTk5KSDigJxDb21lIGZhdm9yaXJlIGlsIGJpbGluZ3Vpc21vIGRlaSBiYW1iaW5pMggQABiABBiiBEjZB1CcBVicBXABeACQAQCYAdgBoAHYAaoBAzItMbgBA8gBAPgBAfgBAqgCCsICFhAAGAMYjwEY5QIY6gIYtAIYjAPYAQHCAhYQLhgDGI8BGOUCGOoCGLQCGIwD2AEB4gMEGAAgQYgGAboGBAgBGAo&amp;sclient=gws-wiz-serp">M. Citterio (1999) “Come favorire il bilinguismo dei bambini”</a></string>
    <string name="more_content_link5"><a href="https://www.google.it/books/edition/Il_cervello_bilingue/UJ9SzQEACAAJ?hl=it">Maria Garraffa, Antonella Sorace, Maria Vender (2020) “Il cervello bilingue”</a></string>
    <string name="more_content_link6"><a href="https://books.google.it/books/about/Il_bilinguismo_in_et%C3%A0_evolutiva_Aspetti.html?id=THVcywEACAAJ&amp;redir_esc=y">Andrea Marini, M. Chiara Levorato (2019) “Il bilinguismo in età evolutiva. Aspetti cognitivi, linguistici, neuropsicologici, educativi”</a></string>
    <string name="more_contents_title3">Altre applicazioni</string>
    <string name="more_content_link7"><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.languagedrops.drops.international">Drops</a></string>
    <string name="more_content_link8"><a href="https://n9cjb.app.goo.gl/bjYm">Beelinguapp</a></string>
    <string name="more_content_link9"><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=es.monkimun.lingokids">Lingokids</a></string>
    <string name="btnEnterHome">Entra in casa</string>

</resources>